 Which of the following git command that downloads your repository from GitHub to your computer?
A. git fork
B.git commit
C.git clone
D.git push
Ans : git clone

 Which of the following shortcut to staging all the changes you have?
A. git push -am "Message"
B.git add.
C.git commit add.
D.git commit.
Ans git add.

4) Identify the correct commit syntax for all changes with a message?
A. git add -a "I'm coding"
B.git commit -am "I'm coding"
C.git message -am "I'm coding"
D.None of these
ANs: B

5) What comes first, staging with git add. or committing with git commit?
A. Committing with git commit
B.Staging your commits with git add
C.None of these
ANs : B 

10) What is the function of ‘GIT PUSH’ in GIT?
A. ‘GIT PUSH’ updates remote refs.
B.‘GIT PUSH’ updates remote refs along with associated objects.
C.‘GIT PUSH’ remote refs along with associated objects.
D.None of these

ans B


1) What is an alternative to merging in git?
A. Basing
B.Rebasing
C.Both 1 and 2
D.None of these

ANs: b

What is the use of ‘git log’?
A. by author
B. date
C. content
Ans C 

Which of the following isn't a Git configuration scope?
A. User
B. System
C. Local
D. Global

Ans: B system 

18) Which command should you use to initialize a new Git repository?
A. git init
B.git install
C.git start
D.git bash
Ans: A

22) How do you save the current state of your code into the git version control?
A. Using git stage
B.Using git commit
C.Using git push
D.Using git add

Ans B.Using git commit 


23) Which of the following is not a git command?
A. git clean
B. git clone
C. git commit
D. Git roll
Ans D;

24) Which of these git client commands creates a copy of the repository?
A. clone
B. update
C. import
D. checkout
Ans a 

27) Command is useful for getting a high-level overview of the project history
A. git rebase
B.git reset --hard
C.git log --author=""
D.git log --oneline
Ans : D 

29) Command line environment is used for interacting with git
A. Git Lab
B. GitHub
C. Git Boot
D. Git Bash
Ans: D 

 Which command creates an empty git repository in the specified directory?
A. git init
B. git log ..
C. git reset
D. None of the above
Ans A

8. Which two configuration properties does the tool expect to be configured after installing Git and prior to issuing the first commit?
  
A email address and password
B username and password
C username and IP address
D username and email address
Ans D

10. Which of the following commands is used in switching between branches?
  
Git branch
Git checkout
Git switch
Git merge
Ans : Git checkout

13. Git reset --hard used to?
  
A uncommitted the changes, unstage the changes
B uncommitted the changes

C uncommitted the changes, unstage the changes, delete the changes

D Unstage the changes

Ans: uncommitted the changes, unstage the changes, delete the changes

 
 Command to check the created, modified, deleted files in gitbash before Commit?
 
git show
git log
git status
all of the above
Ams : git status

 
 
 After you add a file, it becomes
  
Committed
Modified
Staged
Untracked
Ans: Staged

3. Which of the following is true you when you use the following command?
git add -A
  
All new and updated files are staged
Files are staged in alphabetical order.
All new files are staged
Only updated files are staged

Ans: Only updated files are staged

5. .......... is equivalent to fetch and merge
  
pull
syncronize
push
fetch
Ans: pull 


7. How do you supply a commit message to a commit?
  
Git message "My first commit"
Git add "My first commit"
Git commit "My first commit"
Git commit -m "I'm coding!"

Ans: Git commit -m "I'm coding!"


 
15. What is the area where uncommitted changes are temporarily held after adding?
 
Staging Area
Unstaging Area

 
20. Which of the following commands will merge branch -a into the master branch?
 
git merge master and git checkout branch-a
git checkout branch-a and git merge master
git checkout master and git merge branch-a
git merge branch-a and git checkout master


Ans : git checkout master and git merge branch-a
.


 
23. Which file can you configure to ensure that certain files are never committed to the local Git repository?
  
Ignore.git
.gitignore
gitignore.txt
git.ignore

.gitignore
 

24. You can type git status at any point while in a git controlled directory to check the status of your files?
  
True
False

34. What are the different options for git reset?
 
--hard
--soft
--mixed
All of above

Ans :  Al of the above

35. Which of the following commands will create a new branch?
 
git checkout new-branch
git checkout -b new-branch
git clone new-branch
git create-branch new-branch

Ans: B 

36. Which of the following is one of Git's powerful features?
  
Rooting
Leafing
Branching
Planting
Ans: Branching 

44. Checks out a branch from repository into the working directory.
 
git init
git checkout
git add
git commit

Ans: git Checkout 

 
