1. Which of the following is not type of Maven Repository?
A. Local
B. Remote
C. Maven Central
D. Maven Local
Ans: D 

2. Which of the following command removes the target directory with all the build data before starting the build process?
A. mvn clean
B. mvn build
C. mvn compile
D. mvn site
Ans: mvn clean


4. Which of the following is not a maven goal?
A. clean
B. package
C. install
D. debug


Answer: Option D

5. Which of the following is not a dependency scope in Maven?
A. Compile
B. Test
C. System
D. Export



Answer: Option D


2. What is the sequence in which Maven looks for the resources ?
A. Remote-> Maven Central - > Local
B. Local -> Maven Central - > Remote   
C. Remote-> Local -> Maven Central
D. Maven Central -> Local -> Remote
Ans = B 

Q 1 - Which of the following aspects of a project can be managed using Maven?

A - Builds
B - Documentation
C - Reporting
D - All of the above.

Ans D 

Q 2 - Which of the following configuration element is present in POM.xml?

A - build profiles
B - project version
C - Both of the above.
D - None of the above.
Ans C 

Q 3 - Which of the following phase in maven life cycle installs the package into the local repository, for use as a dependency in other projects locally?

A - integration-test
B - verify
C - install
D - deploy
Ans = C install 

Q 6 - Which of the following scope indicates that dependency is to be provided by JDK or web-Server/Container at runtime?

A - compile
B - provided
C - runtime
D - test
Ans: B 

Q 8 - Which of the following is correct about groupId in Maven pom.xml?

A - This is an Id of project's group.
B - This is generally unique amongst an organization or a project.
C - Both of the above.
D - None of the above.
Ans: C 

Q 10 - Which of the following is true about Maven central repository?

A - This repository is managed by Maven community.
B - It is not required to be configured.
C - It requires internet access to be searched.
D - All of the above.

Ans: D 
