1. Which of the following is the use of id() function in python?
 Every object doesn’t have a unique id
 Id returns the identity of the object
 All of the mentioned
 None of the mentioned
 Ans B 
 
 2. Is Python case sensitive when dealing with identifiers?
 yes
 no 
 
 ANs: yes 
 
 4. Mathematical operations can be performed on a string. State whether true or false -
 False
 True
 
 Ans: False
 You can’t perform mathematical operation on string even if the string is in the form: ‘1234…’


6. What is the return type of function id?
 float
 bool
 dict
 int
 
 int is the return type of function id.
 
 
 8. Which of the following data types is not supported in python ?
 String
 Numbers
 Slice
 List
 
 ANs: Slice  
 
 9. Which Of The Following Keywords Mark The Beginning Of The Class Definition?
 return
 class
 def
 All of the above
 Ans: class  
 
 
 12. Python allows string slicing. What is the output of below code: s='cppbuzz chicago' print(s[3:5])
 buzzc
 pbuzz
 bu
 None of these
 Ans: bu 
 
 
 13. class test: 
 def __init__(self): 
   print "Hello World" 
 def __init__(self): 
   print "Bye World" 
 obj=test()
 
 Bye World
 Hello World
 Compilation Error
 Ambiguity
 
 Ans: bye world
 
 14. The format function, when applied on a string returns :
 list
 bool
 int
 str
 
 Ans str 
 
 15. Which statement is correct....??
 List is mutable & Tuple is immutable
 List is immutable & Tuple is mutable
 Both are Mutable.
 Both are Immutable
 ans : List is mutable & Tuple is immutable
 
  
 
 
 22. Which of the following is a Python tuple?
 [3]
 {1, 2, 3}
 (1, 2, 3, 4)
 None of the Above
 Ans: (1, 2, 3, 4)
 
 23. Which of the following is not a declaration of the dictionary?
 {1: 'A', 2: 'B'}
 {1, "A", 2"B"}
 dict([[1, "A"],[2,"B"]])
 {}
 Ans :  {1, "A", 2"B"}
 
 25. What will be the output of the following Python code?
def cube(x):
    return x * x * x

x = cube(5)
print x
											
 26
 125
 525
 None of above
 Ans: 125 
 
 27. Python allows you to assign a single value to multiple variables simultaneously.
 True
 False
 Ans True 
 
 28. In python programming, pass is a null statement.
 Yes
 No
 
 Ans; yes
 
 29. What will be the output of the following Python code?
									 
i = 1
while True:
    if i % 2 == 0:
        break
    print i
    i += 2
	
 1
 1 2 5 8 9 ......
 1 3 5 7 9 11 .....
 None of above	
 
 Ans : 1 3 5 7 9 11 .....
 
 
 How are variable length arguments specified in the function heading ?
 two underscores followed by a valid identifier
 two stars followed by a valid identifier
 one underscore followed by a valid identifier
 one star followed by a valid identifier.
 
 
 Ans: one star followed by a valid identifier.
 
 Which of the following is a correct program to print Hello World as output ?

print("Hello, World!")
printf("Hello, World!")
console("Hello, World!")
put("Hello, World!")
  
Ans:  print("Hello, World!")

How are default arguments specified in the function heading ?
 a identifier
 b identifier followed by the default value within square brackets ([])
 c identifier followed by the default value within backticks (")
 d identifier followed by an equal to sign and the default value
 Ans : d 
 
 Que 10: How are required arguments specified in the function heading ?
a identifier
b identifier followed by the default value within square brackets ([])
c identifier followed by the default value within backticks (")
d identifier followed by an equal to sign and the default value

ans: identifier


Which of the following is considered as comment in Python ?
 # this is a comment
 """ this is a comment """
 Both the above
 << this is a comment
 Ans both 
 
Python is used for
web development (server-side) and software development
mathematics and system scripting
Both the above
None of the above

ans: both 

What is the output of following Python program ?
mylist = [1, 2, 3]
print(mylist[1:])
 [3]
 [2]
 [2, 3]
 [3, 2]
 Ans: [2, 3]
 
 
Which of the following data types is not supported in python ?
 List
 Generics
 Dictionary
 Tuple
 
 Ans: Generics 

 To check whether string s1 contains s2, use
s1.contains(s2)
s1.__contains__(s2)
s1.in(s2)
None of the above


s1.__contains__(s2)
s1.in(s2)

To add a new element to a list, we use which of the following code, supposing the list is mylist ?
 mylist.addEnd(5)
 mylist.addLast(5)
 mylist.append(5)
 mylist.add(5)
 
 
 Ans: append(5)
 
 
 To insert 5 to the third position in mylist, we use which command ?
 mylist.append(3, 5)
 mylist.add(3, 5)
 mylist.insert(2, 5)
 mylist.insert(3, 5)
 
 Ans: mylist.insert(3,5)
 
To remove string "hello" from mylist, we use which command ?
 mylist.removeOne("hello")
 mylist.removeAll("hello")
 mylist.remove(hello)
 mylist.remove("hello")
 
 Ans: d 
 
What is the output of the following program ?
mylist = [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
print(mylist.count(5))
 0
 1
 2
 3
 
 Ans: 2
 
 Que 7: What is the output of the following program ?
mylist = [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
mylist.reverse()
print(mylist)
 [25, 20, 5, 5, 4, 3, 3, 1]
 [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
 [3, 565, 25, 5, 20, 5, 4, 3]
 [1, 3, 3, 4, 5, 5, 20, 25]
 
 Ans: 3,565 .....
 
 Que 9: What is the output of the following program ?
mylist = [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
print(mylist.pop(1))

a  True
b  1
c  4
d  3


ans c - 4 


Que 10: What is the output of the following program ?
mylist = [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
mylist.pop()
print(mylist)


a [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565]
b []
c [4, 5, 20, 5, 25, 565, 3]
d empty

ans a [3, 4, 5, 20, 5, 25, 565]



--------------